[問卦] 香港人自在講廣東話，台灣人卻不能講台語

時間Mon Oct 23 23:09:44 2017

而且還有一點更奇怪，香港到處看得到粵語文句
各位看過港片字幕就知道，粵語和北京官話的用字不同
但是台灣就算講台語算蠻多的，但是台語用字幾乎沒有
去看看PTT的台語版，那才是真正的台語好嗎
只會講然後用一堆國語發音的字去亂湊根本是文盲

光是八卦板常用的光是三字經的幹就要用姦才對
還有「三小」應該是「啥洨」，結果全部亂用一通
粵語對比台語來說，台語真的有很大進步空間

推 wyverns: 不知道是不是誤會，但我記得粵語與客語、台語原本用字是 能通用的。都有音讀、文讀，破音字可以多到昏倒，這部份是小時看爺爺的手寫字典認識到的，這部份與粵語口語文字又不一樣，粵語口語文字應該也是之後發展出來，就跟台語卡拉OK文字差不多。都是為了讀音出版的。那近期的台語推 廣教育與這些舊台語又有點差距，大概是太拘泥考究而忽略了語言自己的生命。這部份也是推廣苦無成效的原因之一。
→ wind0083: 這不是推不推廣的問題，是你自己愛不愛講需不需要的問題，大陸也是推廣普通話，但還是一堆四川話上海話廣東話在講

推 todao: 華北話笨來就不是絕大多數中國人的母語，中國人不講很正常 ，是台灣人被推廣國語推到不正常了。 加上外來政權不只強推還醜化閩客原母語，中國現在也把台灣這套拿來對粵語了。 所以久現在而言，推廣有助母語能見度沒錯，要推。
→ enjoytbook: 一堆說台灣人有沒有的...那就是國民黨的成果
→ tiuseensii: 粵語文字也是很晚近才流行的。香港人華文粵讀很久了，台灣人從日治時期白話寫作有羅馬字和華語白話文之爭，白話漢字也一直不是主流
→ todao: 人家那叫書面語，誰跟你華文粵讀
而且人家近年已經有在討論書面語應該用粵語文法來寫了好嗎

粵語，有自己的文字系統，一般人看到香港網友打的文章，肯定看不懂，感覺就很勁。 台語，有人說台語也有自己的文字，但很多人用的台語文字都是錯誤的， 像凍蒜就是錯誤的台語用法，那請告訴我正確的當選的台語字該怎麼打？ 很少人可以用正確的台語文字寫出一篇文章，但香港人卻可以用粵語文字寫出來， 為何台語文字這麼弱？ 粵語，講話時幾乎都是全程粵語，完全不需要參雜國語。 台語，有些時候一個句子裡，還是要參雜國語才能講得下去，無法全程100%用台語講完。 香港人講粵語是不搭配國語的，但台灣人講台語，好像有時候一定要搭配國語才行， 為何台語這麼弱？ 粵語，電影、音樂、戲劇、明星，很多人在用，像周潤發、周星馳、劉德華、黎明、 張學友、張國榮、陳奕迅、謝霆鋒，等等。 台語，台語的發展就沒有粵語那麼強，為什麼？ 粵語，台語，兩個很像，但仔細看卻又有很大差異的語言，為何發展差這麼多？

揭後語都係粵語一大特色

eg,) 阿荗整餅，冇嗰樣整嗰樣

其實箇中原因唔難想像，香港受百幾年英國殖民統治，間接保護度清末嘅文化直到宜家

照計台語既文字系統係應該參照番文言文
當然我好懷疑而家後生一代既台灣人仲識唔識台語
講黎講去得果幾句

後生果代直程同大陸接左軌

香港人講廣東話
其實中間咪又係夾雜好多英文

大部份都識既，可以用台語溝通
係果邊識台語同上一代既人傾生意特別吃香

留名

唔識台語，最多都係識講句「話格LE趕」

但係感覺台語好垃圾，記得之前捷運小巨蛋站譯唔到台語點讀，搞到要讀三次小巨蛋國語，好戇尻

粤語唔會有呢個問題

仲有「𨑨迌」我知呢個係台語嚟

宜家先知原來台語有字讀唔到

其實好多人都唔識寫返廣東話既正字
更加無學過粵拼

國民黨

國共時走難去嘅 好多都唔識講
再加上當時國黨要「反攻大陸」 所以學「國語」「國文」
台語自自然然流失通用性

如今後生仔同後生仔講野都係講國語
只得D生鬼既台語詞彙好似潮語咁流傳落去

另外相比台語，台灣原住民語言瀕危得多
台語起碼同福建話同源 最多死左個台灣口音
不過由台灣文化睇 的確係一大損失

因為請講中文

49年撤台國民黨大部份係北方人
在國民黨強迫中原北方文化統治30,40年
嚴禁在軍公教等地方講台語
強推北京話滅台語
鼓吹中原文化

另外現在民進黨建議
將英文列為第2官方語言
但有一班人走出來反對

因為大英「祖國」嘛

台狗大陸狗

下次打機見到台狗，同佢地講看不懂你說什麼，請打台語

拼音

自己放棄唔保護，冇得怪人。
台灣啲中文真係好垃圾，成日都有啲「作一個乜乜的動作」，當自己日文啊？愈長愈有禮貌啊？

廣東話好快收皮啦 係香港

人地打台語你又識睇咩

台狗中文又唔識，英文又唔識，死撚咗佢算啦

布袋戲好似有 ？

之前打機同過一個台仔傾過計，佢話台中同台南都經常講台語，只係台北比較少。不過台語喺台灣既廣泛性同常用性都慢慢遞減，特別係台北

唔好玩啦，用台語黎同廣東話比

係咪on9㗎 廣東話都有自己一套拼音 叫粵拼
係同普通話完全唔同
但唔係好普及 通常中文系個d 先會教

點解要拎黎比 根本粵語都好少人寫到全部正字

同音就係正字

好彩七十年代出咗許氏兄弟同黎彼得，否則廣東話會一路沒落

其實唔關事 因為粤語有不斷做字
嘅咗嘢閪閂啲哋嚟喺嗰㗎嘛喎(多數連接或助語詞)

以前睇過一d文字演化 語言可以話係人類第二次進化 而文字係會有生死既
例如有啲字 常用字 罕用字
雫(已被日字化 粤音 no5) 磡(呢個字香港心熟悉 但其實冇其他字串連成詞) 幵 (姓氏) 鑫 犇 淼 焱 惢 垚 畾 (森詞多 冇死到 同埋音同樣 森 讀*心* 所以以上果d唔會讀個字砌出黎既音 森都唔讀木啦 姦字都係)
只可以講 語文不斷發展 有d字 佢地讀唔出 都要作 不過本身粤語發音小則九 多則十二 就算叫鬼佬台灣佬都學唔到 粤語算係最難既一個語言體系

又未必 只係廣東歌成為新market 為咗殖民時代上基層有娛樂 英殖民多年 行文談吐都用英文 都冇被磨滅粤語 佢非小眾語體
本身唐代語言較接近粤 而粤差d成為國語 粤語唔係你所想 咁小眾語言

所以香港英文係唔教拼音
其實粤語教拼音 中文同音字教讀法 而香港都造咗套拼音方便有學過既人

日文的確影響好深
係台語方言化既環境下有時佢地自己都自己都未搞清講緊某特定詞係台語定日文

始終日統治過 佢既文化融合唔講得笑 你睇泡菜就知 會有敬語 (我諗日文先最多 但自己思考下 中文都唔多 作為中原隔離 以前受中文影響多 唔會有呢d)

台狗特別on9

個人覺得 台語好撚難聽

唔撚講咁鳩多

保衛粵語

呢個提議唔錯

維護嶺南文化
維護香港文化
反對推普廢粵

全台灣閩南話講得最好嘅可能係中國國民黨台南市議員謝龍介

謝龍介真係咩場合都會用台語
亦唔會就人地用國語
相反民進黨識台語無咩幾個可以講得流利

有時打機
發現台狗打字成日打同音字就算
睇死人

台灣30歲打上個班個個識講，有啲廢中廢老仲唔識國語
不過後生就危險啲好多識聽講就唔流利

因為閩南話本身唔用「蛋」嚟稱呼雞蛋 係用「卵」

你肯定唔清楚英格蘭以前點打壓威爾斯語